const questions = [
    
      
      
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 28, ¿qué se enseña sobre la autoridad en la Iglesia?",
                options: [
                    "(A) Solo el profeta puede recibir revelaciones para la Iglesia",
                    "(B) Todos los miembros pueden recibir revelaciones personales",
                    "(C) Los líderes locales tienen la misma autoridad que el profeta",
                    "(D) La autoridad se basa en la sabiduría humana"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 1-30, ¿qué se enseña sobre la inteligencia?",
                options: [
                    "(A) Es un don temporal",
                    "(B) Es eterna y no creada",
                    "(C) Depende del conocimiento humano",
                    "(D) Es un atributo solo de Dios"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 4, ¿qué cualidades son necesarias para servir en la obra misional?",
                options: [
                    "(A) Conocimiento científico y habilidades técnicas",
                    "(B) Riqueza, fama y poder",
                    "(C) Fe, esperanza, caridad y amor", 
                    "(D) Experiencia en liderazgo empresarial"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 1-37, ¿qué visión tuvo José Smith sobre el reino celestial?",
                options: [
                    "(A) La visión de los tres grados de gloria",
                    "(B) La visión del bautismo por los muertos",
                    "(C) La visión del Libro de Mormón",
                    "(D) La visión del fin del mundo"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 6, ¿qué don promete el Señor a Oliver Cowdery?",
                options: [
                    "(A) El don de traducir",
                    "(B) El don de profecía",
                    "(C) El don de sanación",
                    "(D) El don de lenguas"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 8, ¿cómo se recibe la revelación?",
                options: [
                    "(A) Mediante el estudio y la fe",
                    "(B) Mediante el poder del Espíritu Santo",
                    "(C) Mediante sueños y visiones",
                    "(D) Mediante la lógica y el razonamiento"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 10, ¿qué estrategia usa Satanás para destruir la obra de Dios?",
                options: [
                    "(A) Destruir físicamente las iglesias",
                    "(B) Engañar a los líderes de la Iglesia",
                    "(C) Crear divisiones entre los santos",
                    "(D)  Robar y alterar las escrituras"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 13, ¿qué autoridad fue restaurada por Juan el Bautista?",
                options: [
                    "(A) El Sacerdocio de Melquisedec",
                    "(B) El Sacerdocio Aarónico ",
                    "(C) Las llaves del reino",
                    "(D) El don de profecía"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 14, ¿qué promete el Señor a quienes trabajan en Su obra?",
                options: [
                    "(A) Poder político",
                    "(B) Riquezas materiales",
                    "(C) Fama y reconocimiento",
                    "(D) Vida eterna "
                ],
                "correct": 3
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 17, ¿qué se les prometió a los Tres Testigos del Libro de Mormón?",
                options: [
                    "(A) Recibir visiones del futuro",
                    "(B) Recibir el sacerdocio",
                    "(C) Ser traductores de las escrituras",
                    "(D) Ver las planchas de oro "
                ],
                "correct": 3
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 18, ¿qué enseña el Señor sobre el valor de las almas?",
                options: [
                    "(A) Que todas las almas son iguales",
                    "(B) Que son de gran valor para Dios ",
                    "(C) Que solo algunas almas son valiosas",
                    "(D) Que el valor de las almas depende de sus obras"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 19, ¿qué advertencia se da sobre el pecado?",
                options: [
                    "(A) Que el pecado es inevitable",
                    "(B) Que el pecado no tiene consecuencias",
                    "(C) Que el pecado trae sufrimiento ",
                    "(D) Que el pecado solo afecta a los demás"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 23, ¿qué consejo da el Señor a los líderes de la Iglesia?",
                options: [
                    "(A) Evitar la responsabilidad",
                    "(B) Buscar riquezas y poder",
                    "(C) Orar y predicar con sinceridad ",
                    "(D) Ignorar a los miembros necesitados"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 25, ¿cuál es el papel de Emma Smith en la Iglesia?",
                options: [
                    "(A) Ser una líder y ejemplo para las mujeres",
                    "(B) Ser la presidenta de la Sociedad de Socorro",
                    "(C) Ser la escriba de las revelaciones",
                    "(D) Ser la traductora del Libro de Mormón"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 27, ¿qué simboliza la armadura de Dios?",
                options: [
                    "(A) El poder político",
                    "(B) La fuerza física",
                    "(C) La riqueza material",
                    "(D) La protección espiritual "
                ],
                "correct": 3
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 33, ¿qué llama el Señor a hacer a los élderes de la Iglesia?",
                options: [
                    "(A) Predicar el evangelio",
                    "(B) Construir templos",
                    "(C) Recaudar fondos",
                    "(D) Escribir nuevas escrituras"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 1-37, ¿quiénes pueden heredar la salvación en el reino celestial?",
                options: [
                    "(A) Solo los bautizados en esta vida",
                    "(B) Aquellos que mueren sin conocer el evangelio ",
                    "(C) Aquellos que han recibido todas las ordenanzas",
                    "(D) Solo los profetas y apóstoles"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 1-38, ¿qué se revela sobre el mundo de los espíritus?",
                options: [
                    "(A) Que es un lugar de descanso sin actividad",
                    "(B) Que es un lugar de castigo eterno",
                    "(C) Que es un lugar de enseñanza y preparación ",
                    "(D) Que es un lugar de reunión familiar"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 19, ¿qué significa la palabra 'eterno' en el contexto del castigo de Dios?",
                options: [
                    "(A) Un sufrimiento físico eterno",
                    "(B) Un castigo sin fin",
                    "(C) Un período de tiempo limitado pero intenso ",
                    "(D) Un estado de separación permanente"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 18, ¿qué se enseña sobre el arrepentimiento?",
                options: [
                    "(A) Es esencial para la salvación",
                    "(B) Es opcional para los creyentes",
                    "(C) Solo es necesario para los pecados graves",
                    "(D) No es necesario si se tiene fe"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 27, ¿qué representa el pan y el vino en la Santa Cena?",
                options: [
                    "(A) La unidad de la Iglesia",
                    "(B) El cuerpo y la sangre de Cristo ",
                    "(C) La abundancia material",
                    "(D) La resurrección futura"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                question : "Según Doctrina y Convenios 1-30, ¿qué se enseña sobre la naturaleza de Dios?",
                options: [
                    "(A) Que Dios no tiene un cuerpo físico",
                    "(B) Que Dios es un espíritu sin forma",
                    "(C) Que Dios habita en un lugar desconocido",
                    "(D) Que Dios tiene un cuerpo de carne y huesos "
                ],
                "correct": 3
            },
            {
                question : "En Doctrina y Convenios 1-37, ¿qué se enseña sobre el bautismo por los muertos?",
                options: [
                    "(A) Es una práctica esencial para la salvación",
                    "(B) Es opcional para los miembros de la Iglesia",
                    "(C) Solo se realiza en templos dedicados",
                    "(D) No es necesario en la actualidad"
                ],
                "correct": 0
            }
        



    
];

export default questions;